{
    "question": "Tolong buatkan dialog berbentuk teks \"anekdot hukum peradilan\"",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ANEKDOT HUKUM PERADILAN :<br><br>Korban : Yang mulia hakim, saya menginginkan sebuah peradilan. Ayam saya hilang dicuri. Dugaan besar mengarah pada Totok, si anak nakal itu.<br>Hakim : Apa ? Totok ? Panggil Totok!<br>(Setelah dipanggil)<br>Totok : Ada apa yang mulia hakim ?<br>Hakim : Apa benar anda mencuri ayam milik Pak SLamet ?<br>Totok : Tidak, tuan. Sa... saya tidak melakukannya.<br>Hakim : Apa ada bukti ?<br>Totok : Eee....\u00a0<br>Korban : Saya ada bukti kalau dia yang mencuri. Dia meninggalkan kancing baju dan sarungnya di kandang ayam saya. ENtah apa yang sedang ia lakukan.<br>Hakim : Benarkah?<br>Totok : Iya, Yang Mulia Hakim.<br>Hakim : Kalau begitu, kamu harus dihukum....<br>Totok : Tunggu dulu. Bagaimana kalau saya sogok ?<br>Hakim : Berapa?<br>Totok : 9 juta. Gimana ?<br>(Sambil berbisik)<br>Hakim : Ya sudah, kamu dipenjara Pak Slamet. Karena diduga mencemarkan nama baik.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-kata-baru-dalam-kamus-bahasa-indonesia-782",
            "question": "10 kata baru dalam kamus bahasa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerai:<br>Rokok:<br>Kuliah:<br>Konferensi:<br>Ruang Konferensi:<br>Komite<br>Kantor:<br>Menguap:<br>Kompromi:<br> Air mata:<br>Klasik:<br>Senyum:<br>Dst. :<br>Pengalaman:<br>Bom Atom:<br>Diplomat:<br>Oportunis:<br>Optimis:<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-silogisme-negatif-892",
            "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-prosedur-kompleks-tentang-cara-menggunakan-se-797",
            "question": "Buatlah contoh teks prosedur kompleks tentang cara menggunakan sesuatu atau\u00a0mengoperasikan alat ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara Menyambungkan Komputer\u00a0<br><span>dengan Internet Menggunakan Modem Eksternal\u00a0</span><br><br><span>1. Dewasa ini, internet merupakan media paling revolusioner. Banyak pengembangan-pengembangan pada internet, salah satunya adalah perkembangan akses internet menggunakan modem eksternal. Bagaimana cara menyambungkan internet menggunakan Modem ? Berikut langkah-langkahnya :\u00a0</span><br><span>2. Pertama, siapkan satu unit computer dan modem eksternal usahakan modem dalam keadaan baik dan sudah diisi pulsa. Pastikan juga terdapat port yang bisa digunakan untuk menyambungkan modem dan pastikan pula, computer menyala.\u00a0</span><br><span>3. Jika modem dan computer siap, colokkan modem pada port. Lalu computer akan secara otomatis mendeteksi keberadaan modem.\u00a0</span><br><span>4. Selanjutnya, bila modem sudah terdeteksi maka program modem akan muncul dan kita bias langsung menyambungkan computer ke internet. Namun, bila program modem belum terinstal maka kita harus menginstalnya terlebih dahulu. Bukalah modem, lalu klik setup installer modem (program untuk menginstal modem). Selanjutnya, tunggu sampai proses pemasangan selesai dan program modem siap digunakan.\u00a0</span><br><span>5. Lalu, bukalah program modem dan klik \u201cconnect\u201d untuk memulai proses penyambungan. Setelah proses penyambungan berhasil maka internet siap digunakan.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "struktur dari teks prosedur kompleks yaitu : 1. tujuan ( berisi hal yang ingin dicapai). 2. langkah-langkah ( cara yang ditempuh untuk mencapai tujuan, harus berurut). semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-km-ketahui-tentang-pekarangan-585",
            "question": "Apa\u00a0yang km\u00a0ketahui tentang pekarangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pekarangan adalah halaman atau tempat yang luas yang bisa menjadi tempat yang indah , memarkrkan mobil,meletakkan pot bunga ,dll<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebidang tanah di sekitar rumah ..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kritik-tentang-pelayanan-masyarakat-776",
            "question": "Kritik tentang pelayanan masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ter-Kadang masih tidak dipedulikan oleh petugas ataupun pemerinta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-ekstrinsik-dari-sebuah-hikayat-962",
            "question": "Unsur ekstrinsik dari sebuah hikayat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nilai-nilai moral yang terkandung dalam hikayat tersebut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Amanat atau pesan moral yang terkandung dalam hikayat tersebut. Semua cerita tentunya terdapat sebuah amanat. Itu juga merupakan syarat cerita yang baik. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatin-pantun-pembukaan-presentasi-dari-kelompok-1asatu-a-565",
            "question": "Tolong buatin pantun pembukaan presentasi dari kelompok 1A(satu A)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beli Popok di Pak Tua<br>Belinya sambil naik-naik<br>Kami dari Kelompok SATU A<br>Kami adalah yang terbaik<br><br>hahah gitu aja :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Buah semangka dihinggapi parkit<br><span>Semangka dimakan habislah jadi<br></span>Janganlah engkau jadi kacang yang lupa akan kulit<br><span>Kembalilah mengabdi untuk bumi pertiwi</span><span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-membuat-karya-ilmiah-yang-berjudul-minat-siswa-terhad-264",
            "question": "Gimana cara membuat karya ilmiah yang berjudul minat siswa terhadap kegiatan ekstrakurikuler musik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama, bikin dulu sub-sub bab yang akan kamu bahas. bisa diambil dari permasalahan yang ada. bisa juga menampilkan hasil wawancara dengan pembimbing ekskul atau bahkan murid yg mengikuti ekskul tersebut. jangan lupa sampaikan opini/pandanganmu. namanya juga karya ilmiah, berarti fakta yang termuat harus sesuai kenyataan.<br>trus, kalo informasi yang kamu butuhkan udah terkumpul, mulai susun kerangkanya, lalu kamu kembangkan dengan menggunakan kalimat yang lebih rapi :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Langkah-langkah menulis karya ilmiah :<br>Pemilihan topik tentang kegiatan tersebut. Misal Estrakulikuler musik di SMP ...<br>Merumuskan tujuan pembuatan (pilih kalimat yang sederhana)<br>Menelusuri topik (fokus pada masalah yang akan dibahas saja)<br>Menentukan kepada siapa atau target bacaan (agar sesuai)<br>Menentukan batasan2 materi karya ilmiah<br><br>Mencari informasi<br>Melakukan wawancara dengn narasumber terkait<br><br>Mulailah menulis, menyunting dan menimbang bacaan yang telah dibuat<br>Evaluasi akhir.<br>Publikasi.<br><br>Ganbatte ._.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}